特朗普無明確回應大選結果，惟暗示白宮可能易主

【Now新聞台】美國總統特朗普在傳媒推算他連任失敗後，首度發表講話。他沒有明確回應大選結果，但暗示白宮有可能易主。另外，宣稱當選總統的拜登仍然未獲准接收國家安全簡報，團隊會先安排自己的國安專家向他滙報。

特朗普：「如果由其他人執政，再跟我們取得疫苗的突破相比，我估計起碼要延後三年、四年或五年，而且永遠不會獲得美國食品及藥物管理局審批。」

特朗普交代新冠病毒疫苗研發進展，讚揚輝瑞聯同德國藥廠BioNTech研發的疫苗非常有效，是聯邦政府疫苗計劃「曲速行動」的成果。他預期最快明年四月就可為美國全民接種，有可能是免費。他在強調不會再「封城」時，暗示自己可能連任不成。

特朗普：「未來不管怎樣，誰知下屆政府會怎樣？我相信時間會證明，但我可以告訴大家，現屆政府不會再度『封城』。」

今次是傳媒推算民主黨的拜登贏得足夠的選舉人票當選總統後，特朗普首次公開講話，他沒有回答記者提問就離開。

仍未獲聯邦總務署確認為總統當選人的拜登，這天跟過渡小組顧問見面，商討抗疫及內閣人選等。他的過渡小組繼續促請現屆政府盡快讓拜登聽取國家安全簡報，而拜登的國家安全專家團隊下星期會先行向他簡報。

根據美國傳媒最新推算，拜登可望贏得306張選舉人票，特朗普是232張。不過要以人手重新點票的佐治亞州，相信要到下周才有最後結果。

拜登團隊認為，即使再點票，仍改變不了拜登在這個州勝出的結果。

多個極右團體周六打算在首都華盛頓等地集會，支持仍然未肯認輸的特朗普。

而家的now真係好煩, 日日o係度狂刷fake news

死性不改，輸打贏要

喺香港報假新聞可以幫到敗登條毛

fale new

變咗共媒好耐